let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el lenguaje estándar específico para aplicar estilos de presentación a nuestras páginas web?",
    answer: "CSS",
    options: [
      "Javascript",
      "CSS",
      "PHP",
      "Flash"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: ". ¿Qué significa la sigla HTML?",
    answer: "Hypertext Markup Language",
    options: [
      "Hypertext Manual Language",
      "Hypertext Markup Language",
      "Hypertext Match Language",
      "Sign Language HTML"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Qué atributo de HTML se emplea en un formulario para especificar la página ala que se van a enviar los datos del mismo?",
    answer: "action",
    options: [
      "file",
      "method",
      "name",
      "action"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "¿Qué significa CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheets",
    options: [
      "Color Style Sheets",
      "Cascading Style Sheets",
      "Creative Style Sheets",
      " Computer Style Sheets"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Qué significa XML?",
    answer: "extensible Markup Language",
    options: [
      "extensible Markup Language",
      "executable Multiple Language",
      "exTra Multi-Program Language",
      "examine Multiple Language"
    ]
  },

    {
      numb: 6,
      question: "¿Cuál es la función de `document.getElementById` en JavaScript?",
      answer: "Obtiene el elemento con el ID especificado",
      options: [
        "Crea un nuevo ID",
        "Obtiene el elemento con el ID especificado",
        "Modifica un ID existente",
        "Elimina un ID específico"
      ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir una imagen?",
        answer: "<img>",
        options: [
          "&lt;image&gt;",
          "&lt;img&gt;",
          "&lt;src&gt;",
          "&lt;media&gt;"
        ]
    },
      
    {
      numb: 8,
      question: "¿Qué es jQuery?",
      answer: "Una biblioteca de JavaScript",
      options: [
        "Un lenguaje de programación",
        "Una base de datos SQL",
        "Una hoja de estilo CSS",
        "Una biblioteca de JavaScript"
      ]
    },
    {
      numb: 9,
      question: "¿Qué lenguaje se utiliza principalmente para crear scripts en el lado del servidor?",
      answer: "PHP",
      options: [
        "HTML",
        "CSS",
        "JavaScript",
        "PHP"
      ]
    },
    {
      numb: 10,
      question: "¿Qué es AJAX?",
      answer: "Asynchronous JavaScript and XML",
      options: [
        "Asynchronous JavaScript and XML",
        "Advanced JavaScript and XML",
        "Asynchronous Java and XML",
        "Automatic JavaScript and XML"
      ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir un párrafo?",
        answer: "<p>",
        options: [
          "&lt;paragraph&gt;",
          "&lt;p&gt;",
          "&lt;pg&gt;",
          "&lt;para&gt;"
        ]
    },
    {
      numb: 12,
      question: "¿Qué atributo se usa en HTML para referenciar un archivo CSS externo?",
      answer: "href",
      options: [
        "class",
        "src",
        "style",
        "href"
      ]
    },
    {
      numb: 13,
      question: "¿Qué operador se utiliza en JavaScript para comparar tanto el valor como el tipo?",
      answer: "===",
      options: [
        "==",
        "===",
        "=",
        "!="
      ]
    },
    {
      numb: 14,
      question: "¿Cuál de estos no es un framework de JavaScript?",
      answer: "Python",
      options: [
        "React",
        "Angular",
        "Vue",
        "Python"
      ]
    },
    {
      numb: 15,
      question: "¿Qué es un bucle infinito?",
      answer: "Un bucle que nunca termina",
      options: [
        "Un bucle que nunca termina",
        "Un bucle que ejecuta un número limitado de veces",
        "Un error de compilación",
        "Un tipo de estructura de datos"
      ]
    },
    {
      numb: 16,
      question: "¿Qué significa API en el contexto de desarrollo web?",
      answer: "Application Programming Interface",
      options: [
        "Application Programming Interface",
        "Application Protocol Interface",
        "Application Performance Indicator",
        "Array Programming Interface"
      ]
    },
    {
      numb: 17,
      question: "¿Qué lenguaje de base de datos es el más utilizado?",
      answer: "SQL",
      options: [
        "Java",
        "C#",
        "Python",
        "SQL"
      ]
    },
    {
      numb: 18,
      question: "¿Cuál es el propósito principal de la etiqueta &lt;canvas&gt; en HTML?",
      answer: "Dibujar gráficos",
      options: [
        "Manejar multimedia",
        "Crear gráficos interactivos",
        "Dibujar gráficos",
        "Diseñar textos"
      ]
    },
    {
      numb: 19,
      question: "¿Qué herramienta se utiliza para asegurar la calidad del código en un proyecto de JavaScript?",
      answer: "ESLint",
      options: [
        "Webpack",
        "Babel",
        "JQuery",
        "ESLint"
      ]
    },
    {
      numb: 20,
      question: "¿Qué es Git?",
      answer: "Un sistema de control de versiones",
      options: [
        "Un sistema de control de versiones",
        "Un lenguaje de programación",
        "Un tipo de base de datos",
        "Un compilador"
      ]
    },
    {
      numb: 21,
      question: "¿Cuál de las siguientes opciones es un tipo de dato en JavaScript?",
      answer: "Boolean",
      options: [
        "Element",
        "Tag",
        "Boolean",
        "Attribute"
      ]
    },
    {
      numb: 22,
      question: "¿Cuál de estas opciones es una herramienta para gestionar paquetes en JavaScript?",
      answer: "npm",
      options: [
        "Java",
        "SQL",
        "npm",
        "Photoshop"
      ]
    },
    {
      numb: 23,
      question: "¿Qué significa SEO?",
      answer: "Search Engine Optimization",
      options: [
        "Search Engine Optimization",
        "Secure Electronic Operation",
        "Simple Electronic Operation",
        "Software Engineering Operation"
      ]
    },
    {
      numb: 24,
      question: "¿Qué tipo de base de datos es MongoDB?",
      answer: "NoSQL",
      options: [
        "SQL",
        "NoSQL",
        "NewSQL",
        "OldSQL"
      ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir una lista desordenada?",
        answer: "<ul>",
        options: [
          "&lt;ul&gt;",
          "&lt;ol&gt;",
          "&lt;li&gt;",
          "&lt;list&gt;"
        ]
    },
    {
      numb: 26,
      question: "¿Qué atributo HTML se utiliza para definir estilos en línea?",
      answer: "style",
      options: [
        "class",
        "style",
        "styles",
        "stylesheet"
      ]
    },
    {
      numb: 27,
      question: "¿Cuál es el propósito de la etiqueta <link> en HTML?",
      answer: "Vincular hojas de estilo",
      options: [
        "Vincular hojas de estilo",
        "Iniciar un enlace",
        "Conectar con bases de datos",
        "Crear un hipervínculo"
      ]
    },
    {
      numb: 28,
      question: "¿Cuál de los siguientes es un editor de texto popular para el desarrollo web?",
      answer: "Visual Studio Code",
      options: [
        "Microsoft Word",
        "Notepad",
        "Visual Studio Code",
        "Adobe Reader"
      ]
    },
    {
      numb: 29,
      question: "¿Qué tecnología se utiliza principalmente para añadir interactividad a una página web?",
      answer: "JavaScript",
      options: [
        "CSS",
        "HTML",
        "JavaScript",
        "SQL"
      ]
    },
    {
      numb: 30,
      question: "¿Cuál de los siguientes NO es un sistema operativo?",
      answer: "Oracle",
      options: [
        "Windows",
        "Linux",
        "MacOS",
        "Oracle"
      ]
    },
    {
      numb: 31,
      question: "¿Qué significa HTTP?",
      answer: "Hypertext Transfer Protocol",
      options: [
        "Hypertext Transfer Protocol",
        "HighText Transfer Product",
        "HyperText Transfer Process",
        "None of the above"
      ]
    },
    {
        numb: 32,
        question: "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir texto en negrita?",
        answer: "<strong>",
        options: [
          "&lt;bold&gt;",
          "&lt;b&gt;",
          "&lt;strong&gt;",
          "&lt;em&gt;"
        ]
    },
    {
      numb: 33,
      question: "¿Qué es una función en JavaScript?",
      answer: "Un bloque de código diseñado para realizar una tarea particular",
      options: [
        "Un tipo de variable",
        "Un bloque de código diseñado para realizar una tarea particular",
        "Una declaración de estilo CSS",
        "Un modelo de base de datos"
      ]
    },
    {
      numb: 34,
      question: "¿Qué lenguaje se utiliza para definir y manipular datos en una base de datos?",
      answer: "SQL",
      options: [
        "HTML",
        "JavaScript",
        "CSS",
        "SQL"
      ]
    },
    {
      numb: 35,
      question: "¿Cuál es la diferencia entre 'class' y 'id' en HTML?",
      answer: "'class' puede usarse en múltiples elementos, mientras que 'id' es único para cada elemento",
      options: [
        "'class' y 'id' son intercambiables",
        "'id' es más rápido en CSS",
        "'class' puede usarse en múltiples elementos, mientras que 'id' es único para cada elemento",
        "No hay diferencia"
      ]
    }

  
  ];